<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-12-08T21:48:29+01:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Dailyminute</title><subtitle>daily (si spera) 1 minute blog (sicuramente)</subtitle><author><name>Davide</name></author><entry><title type="html">Ho imparato ad apprezzare il tramonto</title><link href="http://localhost:4000/life/il-tramonto.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ho imparato ad apprezzare il tramonto" /><published>2018-12-08T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-08T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/life/il-tramonto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/life/il-tramonto.html">&lt;p&gt;Ho imparato ad apprezzare il tramonto ed i suoi colori. Questa è una cosa nuova per me e mi sta affascinando come se fossi un bambino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il momento in cui guardo il sole tramontare e sparire dietro l’orizzonte, è decisamente il momento in cui sono più consapevole e presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consapevole che un altro giorno è passato ed il fatto che il sole stia sparendo ne è la dimostrazione.
La cosa che mi affascina è proprio questa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il senso di rilassamento che provo è veramente elevato. Lo riesco a percepire ed è bellissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la giornata è difficilissimo essere così presente e rilassato, ma in quel momento sento che i nervi si rilassano ed il respiro si fa sentire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel momento in cui sono sulla riva ad osservare il tramonto sento scaricarsi tutta la tensione della giornata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriva una valanga di pensieri per distrarmi, ma ho la possibilità di osservarla. Ne prendo le distanze e la lascio andare perché in quel momento il tramonto è più importante e non voglio perdermelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riuscire a far scorrere i pensieri, osservandoli, senza che questi ti condizionino non è facile ma non è impossibile ed io ho deciso di partire dal tramonto per capire come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo periodo poi i tramonti sono bellissimi, sarà la temperatura, sarà che è arrivato l’inverno con il freddo, saranno tutta una serie di fattori, ma sono sempre unici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho imparato ad apprezza il tramonto, ma capacitarmi di questa cosa mi da dispiacere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi da dispiacere perché molto spesso abbiamo dietro l’angolo proprio quella cosa che ci potrebbe essere molto utile e non la usiamo.
Diamo valore alle cose belle ed importanti troppo tardi perché veniamo rapiti dal vortice di pensieri dal quale è difficilissimo uscirne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ difficilissimo prendere le distanze da questi ed osservarli (e magari salutarli).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardare il tramonto mi da proprio questa possibilità, uscire da questo vortice che durante tutta la giornata ti prende e ti porta su e giù senza che te ne accorgi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Difficilmente riuscirò a non guardare il prossimo tramonto!&lt;/p&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">Ho imparato ad apprezzare il tramonto ed i suoi colori. Questa è una cosa nuova per me e mi sta affascinando come se fossi un bambino.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/sunrise.jpg" /></entry><entry><title type="html">Questo blog è stato un fallimento</title><link href="http://localhost:4000/blog/un-blog-un-fallimento.html" rel="alternate" type="text/html" title="Questo blog è stato un fallimento" /><published>2018-12-06T00:00:00+01:00</published><updated>2018-12-06T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/un-blog-un-fallimento</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/un-blog-un-fallimento.html">&lt;p&gt;Ho aperto questo blog con l’idea di condividere qualcosa di interessante che riguardasse in particolare quello che &lt;strong&gt;&lt;em&gt;avrei voluto fare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ma che chiaramente non sono riuscito a fare.
L’idea era quella di documentare i progressi che avrei fatto per arrivare al mio obiettivo e cioè, quello di essere &lt;strong&gt;&lt;u&gt;un nomade digitiale&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In particolare avrei dovuto avviare dei piccoli progetti che mi avrebbero permesso di essere indipendente economicamente e libero quando in realtà io, grazie al mio lavoro, lo sono già (pensa quindi che scemo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non soddisfatto, o forse incosciente di questa cosa, ho pensato di vedere la mia situazione come priva di questa caratteristica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi sono detto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Perché non pubblicare un post al giorno dalla durata di lettura di un minuto dove documentare tutto questo?”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hai presente quando fai il passo più lungo della gamba? Ecco, l’ultimo post, prima di questo, risale al 7 Luglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale della favola, questo blog è stato un fallimento perché effettivamente non era nato per documentare il mio obiettivo, che ora sinceramente non lo sento poi così tanto &lt;strong&gt;mio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era nato per il semplice motivo che mi sentivo solo e avere un posto online dove poter esprimere le mie idee e pensieri sperando che qualcuno per sbaglio li leggesse, mi piaceva e mi piace tutt’ora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo so che può sembrare deprimente, e forse lo è, ma almeno è la verità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fallimento è avvenuto proprio per questo, non ho visto il blog per quello che realmente era, andandolo ad inquadrare in un contesto in cui non riuscivo a starci, ed infatti &lt;strong&gt;non sono un nomade digitale&lt;/strong&gt;, altrimenti avresti già visto come copertina
una mia foto, con il portatile sulle gambe, in riva ad una spiaggia esotica, bevendo un cocktail da una doce di cocco. Non è così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tornando al perché questo blog è nato. Il motivo sostanziale è che volevo avere un posto dove potermi esprimere liberamente senza avere una linea definita, infatti non so minimamente quello che continuerò a scrivere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto è che sentirmi libero di poter scrivere qui quello che mi passa per la testa, mi da la giusta motivazione di accendere il pc, aprire il programma e scrivere un post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre, mi permette di sfogarmi, cosa per niente banale e da non sottovalutare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dovessi imporre a me stesso di creare un blog dove dover scrivere qualcosa di specifico senza sapere a priori, più o meno, come fare, fallirei prima di iniziare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’altra verità è che mi sono sempre piaciuti quei blog (anche video) dove si parla di se stessi e dove chi legge (o vede) conosce un pò meglio chi scrive (o registra), anche perché di blog (o video) &lt;strong&gt;professionali&lt;/strong&gt; internet ne è pieno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla prossima!
Davide&lt;/p&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ho aperto questo blog con l’idea di condividere qualcosa di interessante che riguardasse in particolare quello che avrei voluto fare ma che chiaramente non sono riuscito a fare. L’idea era quella di documentare i progressi che avrei fatto per arrivare al mio obiettivo e cioè, quello di essere un nomade digitiale.</summary></entry><entry><title type="html">About Taalk #2: Sviluppo MVP</title><link href="http://localhost:4000/side-project/about-taalk-mvp.html" rel="alternate" type="text/html" title="About Taalk #2: Sviluppo MVP" /><published>2018-07-11T00:00:00+02:00</published><updated>2018-07-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/side-project/about%20taalk-mvp</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/side-project/about-taalk-mvp.html">&lt;p&gt;Vediamo in questo veloce post cosa sarà l’MVP di Taalk e cosa potrà fare un utente che deciderà di registrarsi.
Prima di tutto, se non sai cos’è un MVP, &lt;a href=&quot;https://it.wikipedia.org/wiki/Minimum_Viable_Product&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;leggi qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto riguarda &lt;strong&gt;Taalk&lt;/strong&gt; l’idea iniziale era quella di utilizzare come MVP una semplice landing page che permettesse la registrazioni degli utenti, ma la cosa poi finiva li e gli utenti registrati non avrebbero potuto fare più nulla, per cui non
sarebbe stato molto utile in quanto non avrei potuto capire la validità del servizio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho deciso di sviluppare un qualcosa di un pò più concreto, una piccola applicazione web (te pareva).
Gran parte delle cose che leggerai nella lista qui sotto le ho concluse in circa &lt;strong&gt;7 giorni&lt;/strong&gt; con un totale di &lt;strong&gt;30&lt;/strong&gt; ore di lavoro. (non male no? alla fine ne è valsa la pena)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il come lo vedremo successivamente, ora vediamo cosa permetterà di fare la prima versione di Taalk (v1):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Registrazione utente tramite: Facebook, Twitter, Google ed email (forse)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Completamento profilo personale con varie info come lavoro, biografia, location ecc
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Utili per conoscere meglio l’interlocutore&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Invio richiesta ad un altro utente preso dalla bacheca dove verranno mostrati tutti gli utenti registrati
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;La richiesta dovrà prevedere una data proposta (quando si vuole effettuare la chiamata) ed una nota (magari di cosa si vorrebbe parlare)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conferma per email&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Accesso ad una stanza per parlare
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Credo che inizialmente sarà solamente audio.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tutti gli aspetti un pò più tecnici, ma non troppo, li spiegherò in un prossimo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se non sai cos’è Taalk, male male, &lt;a href=&quot;http://dailyminute.sprintstudio.co/journal/public-side-project-taalk.html&quot;&gt;leggi qui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il momento è tutto 👋&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h1 id=&quot;pssssst&quot;&gt;Pssssst&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Se non vuoi perderti i prossimi aggiornamenti riguardanti &lt;strong&gt;Taalk&lt;/strong&gt; (e non solo), allora segui le mie storie cliccando sul bottone qui sotto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;btn btn-shadow pulse&quot; href=&quot;https://www.instagram.com/stories/highlights/17848900732251658/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
Segui le mie storie su Instagram
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="side-project" /><category term="education" /><category term="business" /><summary type="html">Vediamo in questo veloce post cosa sarà l’MVP di Taalk e cosa potrà fare un utente che deciderà di registrarsi. Prima di tutto, se non sai cos’è un MVP, leggi qui.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/about-taalk.jpg" /></entry><entry><title type="html">Side project #1: Taalk</title><link href="http://localhost:4000/journal/public-side-project-taalk.html" rel="alternate" type="text/html" title="Side project #1: Taalk" /><published>2018-06-25T00:00:00+02:00</published><updated>2018-06-25T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/public-side-project-taalk</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/public-side-project-taalk.html">&lt;p&gt;Qualche post fa, ho lanciato una sfida a me stesso: &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://dailyminute.sprintstudio.co/journal/sviluppare-un-side-project-in-pubblico.html&quot;&gt;Sviluppare un side-project in pubblico&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; dal primo giorno, condividendo i progressi qui e su &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/davidesicignani/&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se non sai di che progetto sto parlando, allora &lt;a href=&quot;http://dailyminute.sprintstudio.co/journal/side-project-1-migliorare-inglese.html&quot;&gt;leggi qui&lt;/a&gt; così potrai saperne di più.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E’ arrivato il momento di scrivere due update per farti sapere come sta andando (pensavo che la cosa morisse, invece no!).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-nome&quot;&gt;Il nome&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Attualmente la mia testa mi ha detto di chiamarlo &lt;strong&gt;Taalk&lt;/strong&gt;, che poi non è così male, ma non so se manterrò il nome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hai idee su un possibile nome, scrivimi.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-sito-web&quot;&gt;Il sito web&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Per natura siamo portati a complicarci sempre la vita, ed io sono il primo, però questa volta ho deciso di mantenere le cose semplicisssssssime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho buttato giù un semplicissimo sito per presentare il servizio, sviluppato senza scrivere una riga di codice grazie a &lt;a href=&quot;https://carrd.co/&quot;&gt;Carrd&lt;/a&gt; ed integrando &lt;a href=&quot;https://www.typeform.com/&quot;&gt;Typeform&lt;/a&gt; per ricevere le iscrizioni degli utenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a class=&quot;btn&quot; href=&quot;https://taalk.sprintstudio.co/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Clicca qui&lt;/a&gt; per vedere il sito, mentre di seguito un paio di immagini&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;home&quot;&gt;Home&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/img/taalk-screen/screen-1.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;how-it-works&quot;&gt;How it works&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/img/taalk-screen/screen-2.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;signup&quot;&gt;Signup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/img/taalk-screen/screen-3.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fine!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;diffusione&quot;&gt;Diffusione&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Come lo sto diffondendo? Come procede?
Ne parlerò in uno dei prossimi post 🤙🤙&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ti vuoi iscrivere, allora clicca sul bottone qui sotto e crea il tuo profilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a class=&quot;btn btn-block btn-shadow&quot; href=&quot;https://taalk.sprintstudio.co/#signup&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Crea il tuo profilo&lt;/a&gt; 
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla prossima!&lt;/p&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">Qualche post fa, ho lanciato una sfida a me stesso: Sviluppare un side-project in pubblico dal primo giorno, condividendo i progressi qui e su Instagram.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/taalk.jpg" /></entry><entry><title type="html">Ripartire da zero</title><link href="http://localhost:4000/journal/ripatire-da-zero.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ripartire da zero" /><published>2018-06-15T00:00:00+02:00</published><updated>2018-06-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/ripatire-da-zero</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/ripatire-da-zero.html">&lt;p&gt;Ogni tanto chiedo a me stesso come sarebbe ripatire da zero, proprio dalle basi, ripartire da una situazione &lt;strong&gt;scarica&lt;/strong&gt;.
Viviamo una vita piena di impegni, ricca di obiettivi da raggiungere, una vita veloce, che ci porta a perdere la bussola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che mi fa riflettere molto è il cambiamento della propria mentalità e del modo in cui vediamo le cose.
Quando si è piccoli, ogni cosa che ci si presenta è una novità assoluta e facciamo tutto con la massima spensieratezza e felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo influisce moltissimo anche sull’impegno che ci si mette per arrivare ad un traguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verità è che più si cresce e più sono maggiori le &lt;a href=&quot;https://amzn.to/2t1iNjH&quot;&gt;seghe mentali&lt;/a&gt; che ci facciamo in merito ai vari traguardi da raggiungere, al voler essere questa persona o quell’altra ecc.
Tutto questo ci offusca e riempie la mente facendoci passare da una cosa ad un’altra e non riuscendo a concludere nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse la differenza è proprio questa. Più cresciamo, più la nostra mente diventa intelligente, quindi più dinamica e ricca di pensieri, ed è qui che ci sta la fregatura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti progetti avreste voluto iniziare ma che sono falliti miserabilmente sul nascere? Lasciati li a morire, rimpiazzati dal successivo che fallirà miserabilmente! &lt;strong&gt;Di nuovo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando dico di ripartire da zero mi riferisco proprio al fatto di ripartire in uno stato di &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“zero pensieri”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; così da riuscire a dare il massimo in ogni cosa e godersi la vita.
Più si va avanti e più questa cosa diventa importante, inizia a farsi sentire, forse grazie alla nostra natura di voler avere sempre più cose, di voler dimostrare di essere sempre migliori di adesso, ma alla fine cosa si guadagna?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogni tanto bisognerebbe rallentare e tornare indietro al momento in cui c’erano meno cose in ballo e la vita era meno complicata di adesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Azzerare i pensieri!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembra facile a dirsi…&lt;/p&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">Ogni tanto chiedo a me stesso come sarebbe ripatire da zero, proprio dalle basi, ripartire da una situazione scarica. Viviamo una vita piena di impegni, ricca di obiettivi da raggiungere, una vita veloce, che ci porta a perdere la bussola.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/restart.jpg" /></entry><entry><title type="html">Side project #1: Migliorare il proprio inglese</title><link href="http://localhost:4000/journal/side-project-1-migliorare-inglese.html" rel="alternate" type="text/html" title="Side project #1: Migliorare il proprio inglese" /><published>2018-04-16T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/side-project-1-migliorare-inglese</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/side-project-1-migliorare-inglese.html">&lt;p&gt;Avendo vissuto per due mesi a Londra ho capito quanto è importante mantenere allenato il proprio inglese ed il modo migliore per farlo è parlare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovandosi a Londra, ci sono molte occasioni per parlare con altre persone, ad esempio ci sono molti meetup gratuiti incentrati proprio sullo speaking che ti spingono a dover parlare con altre persone che non hai mai visto prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo dire che inizialmente è molto imbarazzante, però alla fine è una bellissima esperienza e molto formativa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;il-problema&quot;&gt;Il problema&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il problema è che questi eventi vengono organizzati localmente e non tutti purtroppo hanno possibilità di partecipare, specialmente chi, come me, si trova abbastanza lontano da Londra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volendo migliorare il mio inglese ho deciso di provare a risolvere il problema della distanza sviluppando un servizio che possa permettermi di entrare in contatto con altre persone con le quali parlare in inglese durante una call online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo servizio si rivolgerà a tutte le persone che, trovandosi lontano, sentono l’esigenza di voler migliorare il proprio inglese parlando con altre persone che hanno lo stesso obiettivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;roadmap&quot;&gt;Roadmap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una versione molto minimale della roadmap è la seguente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Sviluppo MVP&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Validazione del problema&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Acquisizione primi beta tester&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Creazione versione 1 del servizio&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iterazione&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe il massimo per me arrivare allo sviluppo della versione 1 senza scrivere una riga di codice così da concentrarmi esclusivamente sulla validazione del servizio e delle sue funzionalità. 🙌🏻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nei prossimi articoli parlerò dell’evoluzione della roadmap andando a spiegare ogni passaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;vuoi-ricevere-aggiornamenti-sui-miei-progressi&quot;&gt;Vuoi ricevere aggiornamenti sui miei progressi?&lt;/h3&gt;

&lt;form action=&quot;https://sprintstudio.us11.list-manage.com/subscribe/post?u=baa6a96ac00514e2d994c55e2&amp;amp;id=10b14f6753&quot; method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;validate&quot; target=&quot;_blank&quot; validate=&quot;&quot;&gt;
	&lt;legend&gt;Iscriviti nella Newsletter&lt;/legend&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;FNAME&quot; class=&quot;form-control&quot; id=&quot;mce-FNAME&quot; placeholder=&quot;Il tuo Nome&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;email&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;form-control required email&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;La tua email&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;form-check-input&quot; id=&quot;mce-MMERGE3&quot; placeholder=&quot;Devi dare il consenso&quot; value=&quot;SI&quot; name=&quot;MMERGE3&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
    	&lt;label class=&quot;form-check-label&quot; for=&quot;mce-MMERGE3&quot;&gt;Ho letto le privacy policy e autorizzo il trattamento dei miei dati&lt;/label&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;button type=&quot;submit&quot; class=&quot;btn btn-default&quot; value=&quot;Iscriviti&quot; href=&quot;&quot;&gt;Iscriviti&lt;/button&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">Avendo vissuto per due mesi a Londra ho capito quanto è importante mantenere allenato il proprio inglese ed il modo migliore per farlo è parlare.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/speak.jpg" /></entry><entry><title type="html">Sviluppare un side-project in pubblico</title><link href="http://localhost:4000/journal/sviluppare-un-side-project-in-pubblico.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sviluppare un side-project in pubblico" /><published>2018-04-14T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-14T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/sviluppare-un-side-project-in-pubblico</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/sviluppare-un-side-project-in-pubblico.html">&lt;p&gt;Ispirato da &lt;a href=&quot;https://levels.io/hoodmaps/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pieter Levels&lt;/a&gt;, ho deciso di provare anche io a lanciare una sfida a me stesso.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dedicarmi allo sviluppo di un side-project condividendo i progressi dal primo giorno pubblicamente.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ammetto che non sarà per niente facile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avendo già gran parte del mio tempo occupato sarà molto difficile trovare il tempo per portare avanti lo sviluppo, ma soprattutto, riuscire a metterci in mezzo anche il voler condividere i progressi sin dal primo giorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono sicuro che questo modo di fare mi aiuterà molto nell’impegnarmi a portare a completamente il progetto. 💪 💪&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;come-farò-forse&quot;&gt;Come farò (forse)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa che mi viene in mente è: facilitarmi la vita!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo ho deciso di utilizzare degli strumenti che mi sono familiari e che uso tutti i giorni (o quasi) per poter tracciare gli aggiornamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andrò ad utilizzare:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Questo blog&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/davidesicignani/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Instagram Stories&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Attualmente è la soluzione per me migliore e più immediata.
Se non vorrai perderti i progressi, segui le storie che farò.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so ancora come organizzerò il tutto, ma per il momento ho solo intenzione di iniziare per poi vedere cosa uscirà fuori.
Magari sarà un completo buco nell’acqua :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora però vorrai conoscere questo side-project che svilupperò....&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne parlerò in un altro post 😁😁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;vuoi-ricevere-aggiornamenti-sui-miei-progressi&quot;&gt;Vuoi ricevere aggiornamenti sui miei progressi?&lt;/h3&gt;

&lt;form action=&quot;https://sprintstudio.us11.list-manage.com/subscribe/post?u=baa6a96ac00514e2d994c55e2&amp;amp;id=10b14f6753&quot; method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;validate&quot; target=&quot;_blank&quot; validate=&quot;&quot;&gt;
	&lt;legend&gt;Iscriviti nella Newsletter&lt;/legend&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;FNAME&quot; class=&quot;form-control&quot; id=&quot;mce-FNAME&quot; placeholder=&quot;Il tuo Nome&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;email&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;form-control required email&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;La tua email&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;form-check-input&quot; id=&quot;mce-MMERGE3&quot; placeholder=&quot;Devi dare il consenso&quot; value=&quot;SI&quot; name=&quot;MMERGE3&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
    	&lt;label class=&quot;form-check-label&quot; for=&quot;mce-MMERGE3&quot;&gt;Ho letto le privacy policy e autorizzo il trattamento dei miei dati&lt;/label&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;button type=&quot;submit&quot; class=&quot;btn btn-default&quot; value=&quot;Iscriviti&quot; href=&quot;&quot;&gt;Iscriviti&lt;/button&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="develop" /><category term="side-project" /><category term="maker" /><category term="life" /><summary type="html">Ispirato da Pieter Levels, ho deciso di provare anche io a lanciare una sfida a me stesso.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/side-project.jpg" /></entry><entry><title type="html">Il mio goal</title><link href="http://localhost:4000/journal/il-mio-goal.html" rel="alternate" type="text/html" title="Il mio goal" /><published>2018-04-13T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/il-mio-goal</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/il-mio-goal.html">&lt;p&gt;L’esperienza a Londra mi ha insegnato tantissime cose, la cosa più importante è: &lt;strong&gt;farmi capire cosa voglio!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siamo sempre nella situazione di dover far scelte e trovare compromessi per avvicinarci ad una situazione che più ci rende soddisfatti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capire cosa vogliamo non è facile e richiede un sacco di sacrifici, ma soprattutto, &lt;strong&gt;essere disposti a correre dei rischi.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho avuto modo di dividere casa con il mio amico Ugo con il quale ho studiato durante tutta la carriera Universitaria, ma soprattutto con il quale ho fatto un sacco di progetti che ci hanno portato a lavorare insieme e a capire di avere le capacità per poterlo continuare a fare.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;il-patto-&quot;&gt;Il patto 👊&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La voglia di tornare a lavorare insieme su qualcosa di proprio era veramente tanta, così un giorno abbiamo deciso di fare un patto durante un caffè, un patto che ci saremmo impegnati a rispettare e renderlo reale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il patto è:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Lanciare nuovi progetti (&lt;strong&gt;side-business&lt;/strong&gt;) che diventeranno la nostra fonte di guadagno primaria. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tutto questo continuando (per ora) a fare quello che ognuno di noi fa per arrivare poi a dedicare il 100% del nostro tempo allo sviluppo e lancio di nuovi progetti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ora magari la prima cosa a cui penserai è....&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.giphy.com/media/gTURHJs4e2Ies/giphy.gif&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, non lo facciamo per avidità, o per fare soldi facili (che non esistono), o per creare delle macchine da soldi (la microeconomia insegna che non esistono), ma lo facciamo per un motivo.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;il-motivo-&quot;&gt;Il motivo 🤔&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il motivo è che, così facendo riusciremo a realizzare il nostro sogno:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Viaggiare e lavorare il meno possibile, essendo allo stesso tempo liberi!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sembra molto ambizioso, ma è quello che sento e sentiamo di fare ed è giusto perseguirlo fino in fondo facendo sacrifici e rischiando tantissimo, ma sono sicuro che tutto questo mi porterà dove voglio arrivare.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;il-primo-passo-️&quot;&gt;Il primo passo ☝️&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Il primo passo è: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;sviluppare e lanciare nuove idee partendo dai propri problemi.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma di questo ne parlerò in un altro post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla prossima!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;vuoi-ricevere-aggiornamenti-sui-miei-progressi&quot;&gt;Vuoi ricevere aggiornamenti sui miei progressi?&lt;/h3&gt;

&lt;form action=&quot;https://sprintstudio.us11.list-manage.com/subscribe/post?u=baa6a96ac00514e2d994c55e2&amp;amp;id=10b14f6753&quot; method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;validate&quot; target=&quot;_blank&quot; validate=&quot;&quot;&gt;
	&lt;legend&gt;Iscriviti nella Newsletter&lt;/legend&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;FNAME&quot; class=&quot;form-control&quot; id=&quot;mce-FNAME&quot; placeholder=&quot;Il tuo Nome&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;email&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;form-control required email&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;La tua email&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;form-check-input&quot; id=&quot;mce-MMERGE3&quot; placeholder=&quot;Devi dare il consenso&quot; value=&quot;SI&quot; name=&quot;MMERGE3&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
    	&lt;label class=&quot;form-check-label&quot; for=&quot;mce-MMERGE3&quot;&gt;Ho letto le privacy policy e autorizzo il trattamento dei miei dati&lt;/label&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;button type=&quot;submit&quot; class=&quot;btn btn-default&quot; value=&quot;Iscriviti&quot; href=&quot;&quot;&gt;Iscriviti&lt;/button&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">L’esperienza a Londra mi ha insegnato tantissime cose, la cosa più importante è: farmi capire cosa voglio!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/goal.jpg" /></entry><entry><title type="html">Finisce qui la mia esperienza a Londra (per ora)</title><link href="http://localhost:4000/journal/finisce-qui.html" rel="alternate" type="text/html" title="Finisce qui la mia esperienza a Londra (per ora)" /><published>2018-04-11T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/finisce-qui</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/finisce-qui.html">&lt;p&gt;Il 16 Febbraio sono partito per Londra per vivere una nuova città, vedere cosa offriva e per fare nuove esperienze.
Devo essere sincero, non sono mai stato convinto al 100% di andare, ma la sicurezza di fare la scelta giusta non la si avrà mai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Feci il passo soprattutto per migliorare il mio inglese che purtroppo non è assolutamente ad un livello per me accetabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati due mesi (quasi) molto intensi, vissuti insieme al mio amico Ugo (che ringrazio), durante i quali ho capito moltissime cose di me stesso e di quello che realmente voglio. Non è stato facile lo ammetto. Ci sono stati dei momenti totalmente bui in cui mi sono più volte chiesto cosa fossi venuto a fare. Perché proprio Londra?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essendo un libero professionista, con un piccolo team, mi è indifferente lavorare in un posto piuttosto che in un altro, l’importante è avere una connessione ad Internet, per questo ho pensato: proviamo Londra, perché no?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;ho-commesso-un-errore&quot;&gt;Ho commesso un errore&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ho commesso l’errore di partire ponendomi delle aspettative di permanenza molto più lunghe, infatti dentro di me lo intendevo come un trasferimento, ma in realtà non era così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io non voglio trasferirmi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse il fatto di aver preso una casa, di essermi vincolato in qualche modo ha fatto si che vedessi la situazione da questo punto di vista.
Avendo un lavoro che ti permette di organizzare il tuo tempo liberamente, ti fa riflettere su cosa significa vincolarsi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;non-tutti-i-mali-vengono-per-nuocere&quot;&gt;Non tutti i mali vengono per nuocere&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Torno a casa con tanta energia e con la consapevolezza di essere riuscito a fare un passo da solo che in realtà non credevo fossi in grado di fare. Soprattutto torno a casa migliorato in quanto questi due mesi mi hanno permesso di conoscere fino in fondo me stesso, i miei limiti, le mie carenze e cosa voglio. Questo mi da tanta speranza e forza per il futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco proprio sul futuro. Tanti progetti in mente, due patti fatti con Ugo da rispettare e tanto divertimento che arriverà PRESTO!
Ma di questo ne parlerò in uno dei prossimi post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;unultima-cosa--&quot;&gt;Un’ultima cosa ✋ ✋&lt;/h2&gt;

&lt;form action=&quot;https://sprintstudio.us11.list-manage.com/subscribe/post?u=baa6a96ac00514e2d994c55e2&amp;amp;id=10b14f6753&quot; method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;validate&quot; target=&quot;_blank&quot; validate=&quot;&quot;&gt;
	&lt;legend&gt;Iscriviti nella Newsletter&lt;/legend&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;FNAME&quot; class=&quot;form-control&quot; id=&quot;mce-FNAME&quot; placeholder=&quot;Il tuo Nome&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;email&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;form-control required email&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;La tua email&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;form-check-input&quot; id=&quot;mce-MMERGE3&quot; placeholder=&quot;Devi dare il consenso&quot; value=&quot;SI&quot; name=&quot;MMERGE3&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
    	&lt;label class=&quot;form-check-label&quot; for=&quot;mce-MMERGE3&quot;&gt;Ho letto le privacy policy e autorizzo il trattamento dei miei dati&lt;/label&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;button type=&quot;submit&quot; class=&quot;btn btn-default&quot; value=&quot;Iscriviti&quot; href=&quot;&quot;&gt;Iscriviti&lt;/button&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="life" /><summary type="html">Il 16 Febbraio sono partito per Londra per vivere una nuova città, vedere cosa offriva e per fare nuove esperienze. Devo essere sincero, non sono mai stato convinto al 100% di andare, ma la sicurezza di fare la scelta giusta non la si avrà mai.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/finisce-qui.jpg" /></entry><entry><title type="html">La tecnica perfetta per calcolare quanta massa mettere in una teglia di pizza</title><link href="http://localhost:4000/journal/la-tecnica-perfetta-pizza.html" rel="alternate" type="text/html" title="La tecnica perfetta per calcolare quanta massa mettere in una teglia di pizza" /><published>2018-04-07T00:00:00+02:00</published><updated>2018-04-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/journal/la-tecnica-perfetta-pizza</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/journal/la-tecnica-perfetta-pizza.html">&lt;p&gt;Da appassionato di pizza oramai da anni, ho accumulato una serie di consigli pratici.&lt;br /&gt;
Oggi il primo. ☝️ La tecnica perfetta è….&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Prendete la vostra teglia per la pizza&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Misurate la lunghezza dei due lati (espressa in centimetri)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Calcolate l’area&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dividete l’area per due&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Et voilà, quello che uscirà fuori sarà il peso esatto della massa da mettere nella teglia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Facile no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;unultima-cosa--&quot;&gt;Un’ultima cosa ✋ ✋&lt;/h2&gt;

&lt;form action=&quot;https://sprintstudio.us11.list-manage.com/subscribe/post?u=baa6a96ac00514e2d994c55e2&amp;amp;id=10b14f6753&quot; method=&quot;post&quot; id=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; name=&quot;mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;validate&quot; target=&quot;_blank&quot; validate=&quot;&quot;&gt;
	&lt;legend&gt;Iscriviti nella Newsletter&lt;/legend&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;text&quot; name=&quot;FNAME&quot; class=&quot;form-control&quot; id=&quot;mce-FNAME&quot; placeholder=&quot;Il tuo Nome&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;email&quot; name=&quot;EMAIL&quot; class=&quot;form-control required email&quot; id=&quot;mce-EMAIL&quot; placeholder=&quot;La tua email&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;input type=&quot;checkbox&quot; class=&quot;form-check-input&quot; id=&quot;mce-MMERGE3&quot; placeholder=&quot;Devi dare il consenso&quot; value=&quot;SI&quot; name=&quot;MMERGE3&quot; required=&quot;&quot; /&gt;
    	&lt;label class=&quot;form-check-label&quot; for=&quot;mce-MMERGE3&quot;&gt;Ho letto le privacy policy e autorizzo il trattamento dei miei dati&lt;/label&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;br /&gt;
	&lt;div class=&quot;form-group&quot;&gt;
		&lt;button type=&quot;submit&quot; class=&quot;btn btn-default&quot; value=&quot;Iscriviti&quot; href=&quot;&quot;&gt;Iscriviti&lt;/button&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/form&gt;</content><author><name>Davide</name></author><category term="cook" /><summary type="html">Da appassionato di pizza oramai da anni, ho accumulato una serie di consigli pratici. Oggi il primo. ☝️ La tecnica perfetta è….</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/pizza.jpg" /></entry></feed>